跟一位激進內地憤青的一個對話

內地人：香港那些暴徒簡直無法無天，即使對香港政府不滿，也不應該衝擊羞辱我們的國徽，中央應該派出兵力，進行全面鎮壓。

我：這樣的話，外商全面徹資，香港經濟一落千丈，移民潮爆發，還有，台灣更有藉口宣佈獨立建國。

內地人：台灣有種就獨立看看，我們就武力攻台，送他們幾根飛彈。

我：貿然出兵，美國一旦介入，第三次世界大戰爆發。

內地人：老美干預我也不怕，到時就送他們幾根核彈，我們玉石俱焚，也要令老美元氣大傷。

後來我也懶得對戰了！
就由他們去玉石俱焚吧！

香港人：支那干預我也不怕，到時就送他們幾根核彈，我們玉石俱焚，也要令支那元氣大傷。